伊朗男子當眾向女友求婚雙雙被捕 警方：受腐敗西方文化影響

（Twitter影片截圖）

伊朗北部城市阿拉克（Arak）一名男子日前在商場內，當眾向女友求婚，影片在網上流傳，事後警方以違反伊斯蘭教教義為由拘捕二人，稱他們受「腐敗的西方文化影響」，現時他們獲准保釋。

網上流傳影片所見，一名男子在以玫瑰花瓣砌成的心形中向女友求婚，不少途人停下圍觀及拍攝，女方答應求婚後，二人擁抱，現場傳出歡呼聲。

事後警方以違反伊斯蘭教教義為由拘捕二人，稱他們「侮辱公眾道德，這是腐敗的西方文化影響」。警方副指揮官卡拉吉（Mahmoud Khalaji）表示，拘捕行動為「公眾要求」，現時他們已獲准保釋。

（英國廣播公司）

腐敗的西方文化影響
唔該拆晒你地現代軍事設施

仲有停止發展腐敗核武器

賤地妓者張翠容仲唔出黎講兩句

用番阿拉伯奴隸兵加天竼瀏刀打鳩爆你啲戰機

啲美式戰機唔腐敗？

伊朗好open D人好熱情 只係外人誤解

伊朗不該是這樣的

邊個報警咁賤

保守又鐘意玩政治逼害

所以話d回豬骨子裡就係想殺哂d異教徒

唔係腐敗 係腐爛
又冇零件最新都40年

用教義當法律咁用真係好on9

有無女權出嚟講兩句？

伊朗帝國巴列維王朝
伊朗伊斯蘭共和國

伊朗人條路自己選仆街咪撚喊

呢啲西方左膠民化應該要拉啦

伊朗open

鍾意嗰個國家嘅人民、文化、歷史，但唔代表認同佢地嘅政府

識啲伊朗籍同事、佢都唔明上一代啲廢老會行呢條路。如果冇革命會開放好多。

唸起之前有個國家商場足球唔知咩賽,
播播下俾人炸撚左死左好多人,
話西方文化入侵

咪能用電 點蠟燭啦on9

同過伊朗人傾計佢話自己根本係無神論，但係佢張證件上面寫住佢係穆斯林 (伊朗人身份證會列出宗教)，佢話伊朗法例上唔容許你喺官方登記自己冇宗教/無神論 (基督徒嗰啲就OK)，所以求鳩其話自己係穆斯林廢時煩

比起沙比。真係open

女權撚敢唔敢去發聲?